# Preparación

La etapa de preparación en un ciclo de Integración Continua (CI) desempeña un papel crítico en el proceso de desarrollo de software. Su función principal es configurar y preparar la aplicación y el entorno para las pruebas y análisis posteriores.

## Características

**Instalación de Dependencias**: A menudo, la aplicación puede depender de diversas bibliotecas y módulos. En esta etapa, se instalan y actualizan las dependencias necesarias para asegurarse de que la aplicación esté lista para funcionar correctamente.

**Almacenamiento en Caché**: Para optimizar el rendimiento y acelerar las iteraciones futuras, es común almacenar en caché las dependencias instaladas. Esto significa que no es necesario descargar e instalar las mismas dependencias en cada ejecución del CI, lo que ahorra tiempo y ancho de banda.

**Distribución de Dependencias**: Las dependencias instaladas y en caché se distribuyen de manera eficiente a los stages posteriores del CI. Esto garantiza que todas las partes del pipeline tengan acceso a las mismas dependencias y evita la duplicación innecesaria de archivos.

**Configuración del Entorno**: Se establecen las variables de entorno y configuraciones específicas necesarias para el funcionamiento de la aplicación y las pruebas. Esto puede incluir configuraciones de base de datos, credenciales, rutas y más.

**Validación de Requisitos Previos**: Antes de continuar con las pruebas, es importante verificar que todos los requisitos previos se cumplan adecuadamente. Esto puede incluir la disponibilidad de bases de datos, servicios externos, permisos y cualquier otro componente necesario.